哈哈哈

(1000 words excluding table of content, introduction, reference, appendix)
Please find som points to compare with Zara and/or H&amp;M
題目: A case study of how a company is addressing the issues of sustainable
operations. You must comment on the effectiveness of their approach and
highlight any inconsistencies. Please try to include relevant concepts and
frameworks from what you have learned so that you can provide constructive
criticism as part of your case analysis.
Report/Essay
It can be in any form
• Title
Case study: Uniqlo (eg. Case study on Sustainability in Uniqlo)
• Diagram/Table
Can include these in essays
1. Table of Contents
2. Introduction
Uniqlo, which is Japan&#39;s largest clothing retailer, is on a tear — and HeatTech is a
great example of why. With the company&#39;s bold innovative efforts, meticulous
inventory control and flexible manufacturing model, Uniqlo operates more like
Toyota than it does a fashion emporium. So in true Japanese manufacturing
tradition, Uniqlo doesn&#39;t just make affordable clothes — it makes them better.
from in-time- clothes/
3. Evaluate and analyse how Uniqlo is addressing the issues of sustainable operations
(economic sustainability, social sustainability and environmental sustainability)
a. Cotton issue- environmental sustainability (Chapter 4 Commodity)
use a lot of water and chemical, release CO2
Fibric consumes energy-&gt; harm environment

b. Uniqlo recycle - social sustainability (Chapter 7 Reverse Logistic)

put it in appendix

From 1.
From 2. all-product- recycling-initiative-
in-u- s-europe/uniqlo- recycling-3/

Labour work for a long time – from SACOM
From 3. sourcing-
sustainability-report/437601/

c. Supply chain - economic sustainability (Chapter 6 Sustainable product design)
Triple bottom line (3ps-&gt;People, planet, profit)
4. Comment on the effectiveness of their approach and highlight any inconsistencies
5. Recommendation
6. Conclusion

• Defining terms, stating principles
One sentence or two will suffice
• Three pillars of sustainability: social, environmental and
economic
Concentrate more on environmental impact
• Example of one company or many
Does not matter as long as it supports your argument

Case study on sustainability in Uniqlo

Word count: 1155 words

Content Page

1. Introduction…..………………………………………………………………………..- 3 -
2. How Uniqlo address the issues of sustainable operations……………………..…….…….
2.1 Cotton issue – environmental sustainability …………………………………. - 3 -
2.2 Uniqlo recycle – social sustainability ………….……………………………...- 4 -
2.3 Reverse logistic – environmental sustainability ...……………………………. - 4-
2.4 Quality Management – triple bottom line ………….....………………………. - 4-
3. Recommendations ………………...……………………………………………….......- 6 -
4. Conclusion …………………..…………………………………………..………........ - 7 -
5. Reference List ……….………………………………………………………………...- 8 -
6. Appendix ………………………………………………………………………………- 9 -

1. Introduction
Established in 1949, Uniqlo, which is Japan's largest clothing retailer, continue in striving for the equilibrium between profit and sustainability. The company keep adding more innovative efforts in the product, with its meticulous inventory control and flexible manufacturing model. We can see from its one of the signature products Heattech, it is not just an affordable clothing but is an affordable, functional and innovative clothing. Uniqlo tries it's very best to maintain the relationship between product and sustainability. In the following essay, I would use the economic, social and environmental perspectives to evaluate how Uniqlo has worked on the issues of sustainability operations.

2. How Uniqlo address the issues of sustainable operations
2.1 Cotton issue – environmental sustainability
In commodity's aspects, the use of cotton and natural fibres in producing clothes would bring harm to the environment. Uniqlo has consumed a lot of energy, namely cotton, natural fibres, water and chemicals in manufacturing. Using too many natural resources would gradually release a lot of carbon dioxide to the environment. Since carbon dioxide is a greenhouse gas, this would damage the ecosphere by speeding up the rate of global warming. Eventually, eco-sustainability will be damaged. (Mohanty, A. K., & Drzal, L. T., 2002).

2.2 Uniqlo recycle – social sustainability
In the whole production cycle of Uniqlo, the company has exploited the refugee workers by forcing them to work over-time. Since the manufacturing factory of Uniqlo is located in the third developing countries, workers with illiteracy do not know that they are getting exploited by the company. According to the report from the Scholars Against Corporate Misbehavior (SACOM), in October 2016, Uniqlo was found guilty of dangerous conditions for workers and forced overtime within its supply chain. We can see that although Uniqlo can produce clothes with extraordinary quality, there is actually a lot of underpaid workers are suffering during the production process.

2.3 Reverse logistic – environmental sustainability
Uniqlo stated that the all-product recycling initiative is a key activity being implemented starting from 2017. It is emphasized by the company that they would recycle the donated clothing as material for the clothing and textile industry. (Uniqlo, 2017). They would set up the recycling station in store globally, customers can thus put their unwanted clothes into the box and recycle it. However, the company only offer 16 stores for unwanted clothes collection globally. Compared to ZARA, the company has installed the recycling box in 37 stores worldwide. (Jones, J., 2016). In addition, another largest clothing retailer H&M has provided the clothing recycling box in all the stores across the globe. We can see that in terms of encouraging the sustainability jobs, Uniqlo is greatly left behind by ZARA and H&M.

2.4 Quality management – triple bottom line
In quality management, there are three main elements in the triple bottom line, namely people, planet and profit. Triple bottom line is a framework that incorporates three dimensions of performance. This is the difference from the traditional reporting framework because it includes ecological and social measures. (Slaper, T. F., 2010).

In people's aspects, although Uniqlo claims that they focus on protecting the labour rights, the company kept requiring workers to work under the dangerous conditions and forced overtime work. This is a serious issue because, in the manufacturing factory, it requires a lot of labour work, if labour's right is not well-protected, they easily get pressurized and get harm in working. This definitely cannot reach the principle of reaching sustainability.

In planet's perspective, during the manufacturing process, Uniqlo has used a lot of natural energy, such as cotton, water and natural fibres in producing. Using too much of the natural resources would damage the cycle of the ecosphere, which in turns release even more greenhouse gases like the carbon dioxide. According to the report from the WWF, it stated that producing cotton no matter is wasting water, it will also bring impact to the river basin. During the unsustainable cotton farming, with massive inputs of water and pesticides, it has already been responsible for the destruction of large-scale ecosystems like the Aral Sea in central Asia and deteriorating health and livelihoods of people living there. We can see from that unsustainable cotton farming brings great harm to the society. Thus, Uniqlo should not use too many cotton in manufacturing.

In profit, Uniqlo can earn more profit for the company once they focus more in doing the sustainability job. Since 2007, Uniqlo cooperates along with its global partner UNHCK, to deliver unwanted clothing items to refugees, victims of disaster, expectant and nursing mothers, and others in need in the world. (Uniqlo, 2017). By promoting the company using the sustainability perspectives, it can show to the public that Uniqlo has tried hard in protecting the environment. The company has raised its awareness and concerns towards people in need, but not only focusing on profit. This way can no doubt brings great impression to the public as the company know how to manage its corporate social responsibility. Therefore, in the profit part, Uniqlo has reached the principle of triple bottom line, which encourages sustainability of the company.

3. Recommendation
Since Uniqlo now only offer 16 indoor stores to collect the unwanted clothes globally, compared to ZARA and H&M, Uniqlo really lacks behind in working on the recycling job. Therefore, I recommend that Uniqlo can expand its collection boxes to every indoor store around the globe. Putting the recycling box instore not only can offer more chances for people to recycle their unwanted clothes, this can also show that the company cares about the world and encourage the company to become more sustainable.

In order to help protect the environment, I suggest that Uniqlo can use the unwanted coffee grains instead of cotton to produce clothes. There are hundreds of brand worldwide has used the unwanted coffee grains to manufacture clothes, including American Eagle Outfitters, The North Face and ASICS. Using the natural coffee waste can reduce the potential harm caused to the environment. The produced clothes are also of good quality and provide deodorant functions. Once consumers do not want that clothes anymore, clothes made by coffee grains are easy to decompose, which do not leave harm to the society. Therefore, I suggest that Uniqlo can consider using coffee grains as one of the methods to produce clothes.

4. Conclusion
To conclude, although Uniqlo is one of the world's largest clothing retailers, the company do not manage well on its sustainability. The issue of using too many cottons, natural fibres and water in producing clothes and exploited workers to work overtime under a dangerous condition are definitely contrary to the principle of sustainability. Therefore, we encourage the company can focus more on the triple bottom line, in which focus more on maintaining the balance between people, planet and profit. By caring more about people and environment first before the profit, it can speed up the company in reaching sustainability in every aspect.

Reference

Cotton Farming. (n.d.). Retrieved October 22, 2017, from

Jones, J. (2016). Zara goes green with cast-off clothing recycling bins. Retrieved October 21, 2017, from

Mohanty, A. K., & Drzal, L. T. (2002). Sustainable Bio-Composites from Renewable Resources: Opportunities and Challenges in the Green Materials World. Retrieved October 21, 2017, from

Slaper, T. F. (2010). The Triple Bottom Line: What Is It and How Does It Work? Retrieved October 22, 2017, from

UNIQLO. (2017). Give your Clothing a New life -- Uniqlo Recycle. Retrieved October 21, 2017, from

Appendix